"Hebt gij," zei hij, "echt besteed uw tijd in het bestuderen van zulke nonsens?"
Ik antwoordde bevestigend.
"Elke minuut", vervolgt M. Krempe met warmte, "elk moment dat u verspild aan die boeken is volkomen en volledig verloren gaan.
Heb je last van uw geheugen met opengewerkte systemen en nutteloze namen.
Goede God!
In welke woestijn hebt gewoond, waar niemand was vriendelijk genoeg om u te informeren dat deze verdichtingen die u zo gulzig meening zijn duizend jaar oud en muf als ze oude?
Ik weinig verwacht in deze verlichte en wetenschappelijke leeftijd, op zoek naar een leerling van Albertus Magnus en Paracelsus.
Geachte collega, u moet beginnen met uw studie helemaal opnieuw."
Dus zeggen, hij stapte opzij en schreef een aantal boeken behandelen van natuurlijke filosofie die hij verlangde mij aan te schaffen, en verwierp me na te vermelden dat in het begin van de volgende week te beginnen een cursus van lezingen op natuurlijke filosofie in zijn algemene betrekkingen, en M. Waldman, een collega professor zou lecture upon chemie de wisselende dagen dat hij weggelaten.
Ik terug thuis niet teleurgesteld, want ik heb gezegd dat ik al lang beschouwd als de vraagstellers nutteloos wie de professor reprobated; maar ik gaf niet meer geneigd zijn om zich aan deze studies in enigerlei vorm.
M. Krempe was een beetje gedrongen man met een norse stem en een verleidende blik; de leerkracht derhalve geen prepossess mij ten gunste van zijn bezigheden.
In een eerder te filosofische en aangesloten een stam, misschien heb ik een overzicht gegeven van de conclusies die ik had in mijn beginjaren.
Als kind had ik niet tevreden geweest met het resultaat beloofd door de moderne professoren van natuurwetenschap .
Met een wirwar van ideeën alleen kan worden verklaard door mijn extreme jeugd en mijn wil een gids over zulke zaken, ik had retrod de stappen van kennis langs de paden van tijd en ruilde de ontdekkingen van recente onderzoekers voor de dromen van vergeten alchemisten.
Daarnaast had ik een minachting voor het gebruik van moderne natuur filosofie.
Het was heel anders als de meesters van de science gezocht onsterfelijkheid en vermogen; zulke opvattingen, hoewel futiel waren grand; maar nu het tafereel was veranderd.
De ambitie van de Skeptical Inquirer leek zich te beperken tot de vernietiging van die visioenen van mijn belangstelling voor wetenschap grotendeels werd opgericht.
Ik moest wisselen hersenschimmen van onmetelijke grootsheid voor realiteit veel waard.
Dit waren mijn reflecties gedurende de eerste twee of drie dagen van mijn verblijf in Ingolstadt, die hoofdzakelijk wordt besteed aan het vertrouwd raken met het plaatsen en de voornaamste ingezetenen in mijn nieuwe stulpje.
Maar als de daaropvolgende week begonnen, dacht ik aan de informatie die M. Krempe had me over de lezingen.
